震驚咗七十億人的事實，關於香港樓價有樣嘢唔明

根據經濟理論，價格係由供應和需求決定。

例如一百萬嘅樓，供應者在此價格願意供應，而市場需求又接受到此價格，咁樣個定價就會係一百萬。

咁而家幾百萬嘅樓，大部份人根本無辦法一次過付款。
當大家都比唔起嘅時候，正常樓價應該會下跌。例如如果銀行冇借錢嘅話，大家冇能力一次過付款，因為需求少咗，幾百萬嘅樓可能會下跌到幾十萬。

但係而家銀行出嚟借錢俾我哋，令我哋可以用廿幾30年嘅時間去供一層樓。令到個樓價唔會跌，因為銀行借錢多咗人有能力買，令到個樓價維持係幾百萬。

如果銀行冇借錢俾人，大部份人冇能力一次過付款買幾百萬嘅樓。幾百萬嘅樓價可能會下降至一兩百萬。

咁而家銀行借錢俾人 ，令到樓價高咗，令到我哋要用廿幾30年借一層樓。

呢一樣算唔算係銀行同埋地產商呢啲資本家夾埋一齊剝削我哋。

因為本來大部份人冇能力一次過付款，需求細咗，樓價一定唔會咁高，樓價應該會自動翻返市場有能力支付的價格。

屌 小學畢業未 啲問題好撚中二病🙈

樓主個名真係改得好貼切

啲邏輯小學到
首先你第一句已經錯
有人供應 有人需求 就係市價
但點解大部份人負擔唔起就代表係供多過求？
我有一隻絕版古董 有兩個富豪爭住要
已經形成市價 唔通我話全世界大部分人買唔起呢個古董 所以就代表會跌？
第二 依家大部份人買樓係供
冇銀行借錢供應同需求都係冇變 樓價就算平左 大家都係冇錢買 分別就係你連供都冇得供 你要租樓 人人都租樓我都幾肯定租金會貴左 然後啲人比完租連錢都唔會儲到 樓價低左 租金高左 結果係咩？ 就係全世界只可以租屋 業主輕鬆用你地啲租再買物業 所以依家冇樓嘅人都唔會再買到樓 而業主身家一定暴漲

係喎，感謝指教

始於都係銀行的錯